矮化香港 複製上海深圳 （時事評論員 黎則奮） - 黎則奮

矮化香港 複製上海深圳
（時事評論員 黎則奮） - 黎則奮

論壇

十九大後，內地官員頻密來港，似是要展示對港的全面管治權。資料圖片

十九大以後，以習核心為首的中央明言對港澳有全面管治權，矮化香港的政治搞作便排山倒海而來。

先是李飛以參加基本法實施二十周年研討會為名來港大放厥詞，對「一國兩制」重新演繹（「港人治港」早已不提多時，無聲無息消失），強調「一國」先於和大於「兩制」，香港一切權力來自中央賦予，給多少便有多少，並無甚麼剩餘權力。本來這些黨八股港人耳熟能詳，並無新意，自「一國兩制」白皮書發表以來，中共各級黨官早已多次反覆陳述，李飛崔護重來屁話再說一次，權貴以諂媚求活，倒履相迎，是他們自甘墮落，與人無尤。可憐學子無辜，偏偏被拖落水，強迫停課聽講，浪費光陰。但童言無忌，身不由己的學生始終夠膽講真話，直言聽不懂官話，感到非常沉悶，甚至索性響應林鄭月娥，倒睡過去。

繼是全國人大常委會副委員長王晨來港主持港區人大代表選舉，開宗明義，毫不含糊為選舉預先劃紅線、定規矩、申明利害，強調「絕不允許」外國勢力資助。老天呀，明明是中共自己關起門來黑箱作業的小圈子差額選舉，中聯辦一早擬定名單，要選哪個便是哪個，永不落差，何來子虛烏有的「外國勢力」作亂？若有，也是中共默許的自作孽，例如芸芸選委中，便有一個主張「港獨」的陳澤滔，又不見中共手起刀落DQ他？王晨仍然無的放矢，大說屁話，目的是有一個，就是狗仗主人兇，向一眾奴才的奴才施壓發威。

但最明顯矮化香港的政治搞作，莫如破天荒派遣所謂中央宣講團來港講解十九大報告。一個名不見經傳的芝麻綠豆官冷溶依書直說的講話，猶如太監傳達聖旨，竟然要勞師動眾，由行政長官林鄭月娥率領滿朝文武百官二百多人聽講，煞有介事。一眾奴才的奴才，不單不敢公然打瞌睡，慘遭政治蹂躪之後，還要賠上笑臉，美言歌頌一番。聒不知恥的荒誕情況，不但令港人羞愧得無地自容，更說明一個殘酷事實，就是在中共眼中，香港已經今非昔比，中央派遣奴才來港狐假虎威，就是要在舉世面前，公開奚落、羞辱和眨低香港的地位，大滅港人的志氣，令其俯首稱臣，甘願為奴為婢，備受差遣。

一國兩制真的變形走樣，變成只有「一國」，沒有「兩制」。香港再非九七前後中國大陸四個現代化的楷模，也非鄧小平心目中希望在大陸複製十個以至百個的樣辦，一國兩制更不是統戰台灣、促進統一的典範，只淪為器用的工具，就是作為所謂國際金融中心，為紅色資本和國家官僚資本效犬馬之勞。香港不單失卻原來的獨特性，反而是無法成為國際金融中心的上海及深圳之替身，中共所有矮化香港的政治搞作目的清楚不過，就是要將上海和深圳在香港複製，先挫其銳氣，便可如臂使指，為所欲為。

黎則奮
時事評論員